<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Showcase Template</title><link>https://nivektakedown.github.io/showcase/</link><description>Recent content in Introduction on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://nivektakedown.github.io/showcase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller1/ilusion_optica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller1/ilusion_optica/</guid><description>Ilusiones ópticas # Una ilusión óptica es una ilusión que afecta a nuestro sistema visual haciendo que veamos la realidad de una manera distorsionada. Percepción de movimiento y profundidad # Estas ilusiones ópticas se basan en nuestra habilidad para reconocer el mundo, utiliza nuestra memoria visual para hacernos ver algo con ṕrofundidad, aun si lo que estamos viendo está solo en 2 dimensiones. O con movimiento, haciendo que algunos objetos se muevan más rápido que otros, tanto las animaciones como los videojuegos hacen uso de estas ilusiones.</description></item><item><title/><link>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller1/Masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller1/Masking/</guid><description>Masking # Un kernel es una mask que se usa para aplicar filtros a una imagen. Estas máscaras tienen forma de matriz cuadrada, por lo que también se denominan matrices de convolución.
Consideremos la matriz A, que representa la matriz que contiene los valores de gris de todos los píxeles de la imagen original, y la matriz B que representa la matriz kernel. Ahora superpongamos la matriz A con la matriz B, de modo que el centro de la matriz B corresponda al píxel de la matriz A que se procesará.</description></item><item><title/><link>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller2/3Dapp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller2/3Dapp/</guid><description>Aplicación en 3d 1 # El juego consiste en llevar la bola hasta el final de la pista, al finalizar nos mostrará el tiempo que nos demoramos en llegar a la meta, para movernos hacia adelante, hacia la izquierda y hacia la derecha oprimimos las teclas w,a y d. Al iniciar habrán 3 barras, la primera indica el largo de la pista, la segunda el alto de los obstáculos y la tercera la distancia entre estos.</description></item><item><title/><link>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller3/Taller3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nivektakedown.github.io/showcase/docs/shortcodes/taller3/Taller3/</guid><description>Geometría no euclidiana # Se denomina geometría no euclidiana a un sistema de geometría que no cumple con los postulados establecidas por Euclides:
dado dos puntos se puede trazar una sola recta que los une cualquier segmento puede prolongarse de manera continua en cualquier sentido se puede trazar una circunferencia con centro de cualquier punto y de cualquier radio todos los ángulos rectos son congruentes por un punto exterior a una recta se puede trazar una paralela (surge la geometría no euclidiana, hiperbólica-lobachevsky: existen varias paralelas, eliptica-riemann: no pasa una recta paralela.</description></item></channel></rss>